---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۰۱
---
# شمارهٔ  ۱۰۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به عشقی کرده‌ام در بحر مأوا تا چه پیش آید</p></div>
<div class="m2"><p>به دامن چون صدف پیچیده‌ام پا تا چه پیش آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو کف پامال طوفانم چو خس سیلی‌خور موجم</p></div>
<div class="m2"><p>سراسر می‌روم در روی دریا تا چه پیش آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در این گلزار در جایی به یاد سرو بالایی</p></div>
<div class="m2"><p>به خاک افتاده‌ام با قد رعنا تا چه پیش آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلیل راهم امشب مژده خواب پریشان شد</p></div>
<div class="m2"><p>به زلفش می‌کنم پیوند سودا تا چه پیش آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گهی در ششدر و گه در گشاد از خصم افتادم</p></div>
<div class="m2"><p>قماری می‌کنم با اهل دنیا تا چه پیش آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز سیلاب سرشک لاله‌گون قصاب در هجرش</p></div>
<div class="m2"><p>پر از خون می‌کنم دامان صحرا تا چه پیش آید</p></div></div>